\begin{aufgabe}{Spiel und Spaß mit Fibonacci-Zahlen}
\label{aufg:fibonacci}
Wie im Skript definiert beginnt die Folge der Fibonacci-Zahlen mit
\[ f_1 = 1, \quad f_2 = 1, \quad f_3 = 2, \quad f_4 = 3, \quad f_5 = 5, \quad f_6 = 8, \quad f_7 = 13. \]
%\begin{center}
%\begin{tabular}{r|llllllll}
%  $n$ & $0$ & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$ & $6$ & $7$ \\
%  $F_n$ & $1$ & $1$ & $2$ & $3$ & $5$ & $8$ & $13$ & $21$
%\end{tabular}
%\end{center}
Das allgemeine Bildungsgesetz lautet
$f_{k+1} = f_k + f_{k-1}$ für~$k \geq 2$.

Beweise, dass für alle natürlichen Zahlen $n$ gilt:
\begin{enumerate}
\item $f_1 + f_2 + \cdots + f_n = f_{n+2} - 1$.
\item $f_1^2 + f_2^2 + f_3^2 + \cdots + f_n^2 = f_n \cdot f_{n+1}$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
